I.
На дивной лире царь-певец играл;
В ней слышался унылый голос муки,
Но Царь-царей ей силу дал,
Ей дал божественные звуки.
Святая лира плачь! твой голос замолчал...
Он сожигал сердца людей,
Он обличал пороки мира,
Он укрощал порыв страстей,
Священной силою своей;
Могучей, чем престол, Давида стала лира.
II.
В ней слышалась хвала Творцу людей;
И до небес те звуки долетали;
Пред нею трепетал ручей,
Деревья ветви преклоняли
И горы и поля дрожали перед ней.
Но замер голос лиры той...
Ея мы звуки не забыли:
Надежда с верою святой,
С любовью пламенной, живой,
Той лиры сладкий звук нам в сердце сохранили.
